---
author: Christoph Cullmann
date: 2021-04-29 18:13:00+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    parent: menu
    weight: 100
title: Маскот Kate
---
Дизайн маскота Kate, Kate — кібердятла, було створено [Тайсоном Таном](https://www.tysontan.com/).

Поточну версію нашого маскота було вперше показано у [квітні 2021 року](/post/2021/2021-04-28-lets-welcome-kate-the-cyber-woodpecker/).

## Kate — кібердятел

![Kate — кібердятел](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

## Версія без текст у нижньому колонтитулі

![Kate — кібердятел — без тексту](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_notext.png)

## Версія без тла

![Kate — кібердятел — без тла](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_transparent.png)

## Умови ліцензування

Ліцензування, як його сформулював Тайсон:

> Я безкоштовно надаю дизайн «Kate — кібердятел» проєктові редактора Kate. Художні роботи мають подвійне ліцензування: LGPL (або будь-які умови ліцензування, які використовуються для самого редактора Kate) та Creative Commons BY-SA. Таким чином, у вас немає потреби просити у мене дозволу щодо використання або внесення змін до маскота.

## Історія дизайну Kate — кібердятла

Я попросив Тайсона поділитися проміжними версіями, якими ми обмінювалися у процесі роботи. Він погодився і навіть написав короткі резюме щодо окремих кроків. Тут маємо початкову версію маскота та піктограму, яка вкладалася у цю еволюцію дизайну. Тому нижче я просто процитував Тайсона щодо різних кроків.

### 2014 рік — Kate — дятел

![Версія 2014 року — Kate — дятел](/images/mascot/history/Kate_editor_mascot_woodpecker.png)

> Версію 2014 року було створено, ймовірно, у моїй найнижчий точці як художника. Тоді я не майже не малював багато років, і вже майже хотів повністю припинити це робити. У цій версії було декілька цікавих ідей, зокрема {} на грудях та схема кольорів на основі кольорів підсвічування коду у doxygen. Втім, виконання було досить спрощеним — того часу я свідомо не використовував ніяких вишуканих методик, щоб приховати нестачу навичок. Протягом наступних років мені довелося напружено попрацювати для відновлення моїх дещо неправильних художніх навичок самоука. Я вдячний за те, що команда Kate використовувала цю версію на сайті протягом багатьох років.

### 2020 рік — нова піктограма Kate

![2020 рік — нова піктограма Kate](/images/mascot/history/kate-3000px.png)

> Нова піктограма Kate була єдиною моєю спробою використання справді векторного малюнка. Це був час, коли у мене почав розвиватися певний художній смак. У мене не було попереднього досвіду у створенні дизайну піктограм і не було ніяких знань у дисциплінах, подібних до математичних пропорцій. Усі форми і криві було виконано за допомогою мого інстинкту художника. Концепція було дуже простою: птах у формі літери «K», який мав бути яскравим. Пташка була товстенькою, аж доки на це не вказав Крістоф. Пізніше я зробив її форми тоншими.

### 2021 рік — ескіз маскота

![Версія 2021 року — ескіз нового маскота](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_sketch.png)

> На цьому початковому ескізі я мав намір відкинути концепцію робота і просто намалював красиву пташку.

### 2021 рік — дизайн маскота

![Версія 2021 року — зміна дизайну нового маскота](/images/mascot/history/electrichearts_20210103_kate_design.png)

> Зміну дизайну маскота Kate було відновлено після завершення малювання вітального зображення для випуску Krita 5.0. У той час я зміг поступово доробляти малюнок, тому вирішив зберегти концепцю робота. Хоча пропорції були ще не тими, у цій версії дизайн механічних елементів вже більш-менш помітний.

### 2021 — Остаточна версія маскота

![Версія 2021 року — остаточний варіант Kate — кібердятла](/images/mascot/electrichearts_20210103_kate_normal.png)

> Пропорції було скориговано після того, як на це вказав Крістоф. Позу було змінено на комфортнішу. Крила було перемальовано після вивчення будови крил справжніх птахів. Було домальовано красиву деталізовану клавіатуру, щоб акцентувати основне призначення програми. Було додано абстрактне тло із належним плоским типографічним дизайном. Загальна ідея: безперечна сучасність та штучність, але також переповнення життям і природністю.
